%@P:exocorcp
%@Auteur:Stéphane Pedurthe\par
Le graphique ci-dessous indique le prix de cinq ordinateurs en
fonction de leur mémoire vive (exprimée en Mo).

%mettre la figure
\begin{center}
\psset{unit=0.5cm}
\begin{pspicture*}(-1.6,-1)(17,7.8)
    \psgrid[subgriddiv=1,gridlabels=0, gridwidth=.3pt,
    subgridcolor=lightgray,gridcolor=gray](0,0)(13,7)
    \psaxes[linewidth=.8pt,Dx=3,Ox=0,Dy=1, Oy=0,labels=none,
    showorigin=true]{->}(0,0)(0,0)(13,7)
    \uput[d](3,0){1000}
    \uput[d](0,0){0}    
    \uput[d](6,0){2000} 
    \uput[d](9,0){3000} 
    \uput[d](12,0){4000} 
    \uput[u](11,0){Mémoire (Mo)}
    \uput[l](0,1){200} 
    \uput[l](0,2){400} 
    \uput[l](0,3){600} 
    \uput[l](0,4){800} 
    \uput[l](0,5){1000}
    \uput[l](0,6){1200}
    \uput[r](0,7.4){Prix (\si{\EuRo})} 
    \psset{linecolor=blue, linewidth=1.5pt}
    \pstGeonode[PointName=none, PointSymbol=none](0,0){O}
    \pstGeonode[PointName=none, PointSymbol=x,
    linewidth=1.5\pslinewidth](.3,2){A}
    \pstGeonode[PointName=none, PointSymbol=x,
    linewidth=1.5\pslinewidth](1.5,2.5){B}
    \pstGeonode[PointName=none, PointSymbol=x,
    linewidth=1.5\pslinewidth](3,3.15){C}
    \pstGeonode[PointName=none, PointSymbol=x,
    linewidth=1.5\pslinewidth](6.15,5){D}
    \pstGeonode[PointName=none, PointSymbol=x,
    linewidth=1.5\pslinewidth](12.2,6.3){E}
\end{pspicture*}
\end{center}
Le prix est-il proportionnel à la mémoire vive de l'ordinateur ?
Explique la réponse.
%@Correction:
Comme les points ne sont même pas alignés alors ce n'est pas une
situation de proportionnalité. Le prix n'est pas proportionnel à la
quantité de mémoire vive.